---

# DOM API

## Уровни навыка
### Уровень 1
-   DOM --- что такое, для чего нужен
-   Манипуляции с DOM-элементами
-   Навигация по DOM-элементам
-   Шаблонизация
    -   шаблонные строки
    -   \<template>
    -   documentFragment
-   взаимодействие с атрибутами элементов
    -   -   в чем разница между свойством и атрибутом, могут ли не совпадать
-   Управление CSS через JS
    -   Какие есть способы менять стили элемента
    -   Для чего нужен getComputedStyle
-   DOM события
    -   Фазы распространения событий
    -   Использование делегирования
    -   Кастомные события
-   HTML Формы
    -   HTML5 валидация
    
### Уровень 2
-   Drag'n'drop
-   Кастомные элементы
    -   + shadow dom, инкапсуляция стилей и т.п.
-   Особенности работы с iframe
-   MutationObserver
-   IntersectionObserver
-   ResizeObserver
-   Selection API
-   Range API

## Метод оценки

## Как прокачать
